<archimate:CourseOfAction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Standardisering og evaluering av CV for offentlige anskaffelser"
    id="id-0f522586-99eb-4766-a930-9315686724b3"
    documentation="Opp til 80% av informasjon i CV kan standardiseres og kvantitativt evalueres. Resterende 20 % blir da konkurranseelementer i det enkelte tilbud som reduserer arbeidstimer brukt på å tilpasse og evaluere tilbud. Attester og referanser kan tas etter CV, disse er også tidkrevende og vanskelig å forholde seg til uten noen mal/ standard&#xA;&#xA;Produkt:&#xA;Hver eneste leverandør bruker mye tid på å tilpasse sine CV’er til hver anskaffelse, og hver eneste byggherre har sine egne unike krav og ønsker. Det finnes ingen standard mal. DIFI har sagt at opp til 80 % av informasjon kan standardiseres og kvantitativt evalueres. Resterende 20 % blir da konkurranseelementer i det enkelte tilbud som leveres, men som kan begrenses innenfor visse rammer. Videre ved evaluering av prosjektet bør det publiseres en offentlig rapport som vurderer ressursene opp mot oppdraget og om utlysningene for ressurser av oppdraget var hensiktsmessig&#xA;&#xA;Marked: &#xA;Alle profesjonelle leverandører i bygg og anleggsbransjen, men også alle andre sektorer vil ha nytte av en slik løsning. Ut av bransjens aktører er 70 %  av ressursene til enhver tid tilbudt på en anskaffelse (arkitekter 8 000, rådgivere 15 000 og entreprenørens funksjonærer 15 000). Potensielt er dette 300-500 MNOK i arbeidstimer i året for CV-tilpasning. Ressursbruken til å vurdere tilbudene vil også betydelig reduseres og effektiviseres. Ytterligere besparelse kan om vi også ser på kvalifikasjonskrav og prekvalifisering utifra data som allerede finnes, samt standardisering av attester/ referanser&#xA;&#xA;Organisering: &#xA;De aktuelle aktørene er DIFI og Statsbygg. DIFI og Statsbygg utvikler standard sammen, markedet utvikler IT-løsningen. &#xA;&#xA;Finansiering:&#xA;DIFI og Statsbygg utvikler standard, markedet utvikler IT-løsningen. Her er det mulig for markedet å utvikle løsning selv så lenge den er kompatibel med DIFI sitt bestemte format og at en følger standarden som utvikles"/>
