<archimate:CourseOfAction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Forenkling av kjøp og salg av næringseiendom (GRUNN)"
    id="id-a2983ad9-daa2-498e-ab98-90366b27af19"
    documentation="En selvbetjent &quot;meglerpakke&quot; for bruk ifm salg av næringseiendom. Man får tilgang til nødvendig informasjon fra diverse offentlige registre, kartverket, kommunen, mv hva gjelder tomten og eiendommen.&#xA;&#xA;Produkt: &#xA;Næringsliv bruker mange arbeidstimer og eksterne konsulenter på å samle informasjon ifm salg av næringseiendom.  En selvbetjent løsning skal gi selger tilgang nødvendige opplysningene som ligger tilgjengelig i offentlige registre. Dette øker produktivitet og gir økt trygghet gjennom sporbarhet til data fra autoriserte datakilder.&#xA;&#xA;Marked:&#xA;Aktører i eiendomsnæringen samt forvaltere av offentlige regsitre som kan få økt datakvalitet i sine registre. Gevinstene for aktørene må beregnes i samarbeid med bransjeforeningen Norsk Eiendom Det kan også være verdi for Skattemyndighetene og andre tilgrensende sektorer.&#xA;&#xA;Organisering:&#xA;Aktører som OBOS Forretningsbygg i samarbeid med Norsk Eiendom og sammen med BR, Kartverket og ev Skattedirektoratet&#xA;&#xA;&#xA;Trinn 1: De registreringene som finnes&#xA;Trinn 2: Eiendomsinformasjon?&#xA;Trinn 3: Kommuner?&#xA;&#xA;Finansiering:&#xA;BR, Kartverket, Norsk Eiendom og Skattedirektoratet. BRs Nadobe-løsning for eBevis kan vurderes brukt som et utgangspunkt for løsningen&#xA;&#xA;&#xA;Finansiell dd (årsregnskap og konsernregnskap inkl. årsberetning)&#xA;Skatt/Avgift dd (selvangivelse/skattemelding, skatteattest, bekreftelse på mva, bekreftelse på frivillig registrering, omsetningsoppgaver, ..)&#xA;&#xA;Prioritering... får ikke tinglyst ny pant.... en styreendring... betale seg til minuttendringer. (betale for å få det registrert på minuttet)&#xA;&#xA;Data om pålydende og antall aksjer. &#xA;&#xA;Meldign inn som kapitalforhøyelsene (stiftelse og etterfølgende kapitalforhøyelse) -> til aksjeeierboken ---> kvalitet&#xA;&#xA;Skattefriomdanning av deltakende til aksjeselskapet.... etaablert som skattefri omdanning av ANS&#xA;&#xA;D-nummer på personer. da gjør man omgåelses ting... &#xA;&#xA;Kunngjøringsfunksjon for mva register&#xA;&#xA;Eget prosjekt med kartverket uavhenig av GRUNN. Hvor flinke er kommunene til å registrere i matrikkelen?&#xA;&#xA;Registree at man har hatt bokettersyn -> korrespondanse om dette på mail? bør foregå i altinn, i virksomhetens postboks&#xA;&#xA;Eiendomskatt - sentralisert - kommunale forskrifter om eiendomsskatt.... sentrale føringer,hvilke rekkefølger skal bestemmelser  komme. Dette kan gjøre at de relevante problemstiklingene kan komme fra plan (plandokumenter : reguleringsplaner etc.) .  Da er du datadrevet! promille og beregningsgrunnlag. Forslag: Standardadresser/URL. &#xA;&#xA;Kunne hente ut &quot;dokumenttyper&quot;...  vanvittig stor forksjell på hva som finnes, digitalt. Hva er regalistisk? Minst systematisert?  Nøst: &quot;planinnsyn&quot; prosjekt. En portal. Minside?"/>
