<archimate:CourseOfAction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="VIrksomhetsportal (Min virksomhetsside)"
    id="id-0139d1fc-1711-4ed6-9f17-8fad8ec8545e"
    documentation="&quot;Min side&quot; virksomhet (Enkel lenke til side for hver virksomhet, som f.eks. brreg.no/97106799):&#xA;Informasjon om virksomheten (registeropplysninger)&#xA;- Roller i virksomheten&#xA;- Økonomiske forhold&#xA;- Underenheter&#xA;- Endringslogg/kunngjøringer&#xA;- Historikk på virksomheten&#xA;&#xA;Felles for person og virksomhet:&#xA;- Status/opplysninger om saker under behandling, ubehandlede saker ved BR&#xA;- Endre/slette opplysninger (eventuelt lenke-tjenester)&#xA;- Laste ned/bestille opplysninger/attester med/uten e-signatur - uthenting av &quot;offisielle&quot; produkter fra BR&#xA;- Laste ned/bestille skreddersydde attester/produkter&#xA;- Bestille/endre/slette abonnement&#xA;- Mulighet for deling av opplysninger/videresending av resultat&#xA;- Varsling av frister, eventuelle utestående betalinger og annen nyttig informasjon (&quot;push-tjenester&quot;)&#xA;- Mulighet til å både å sende inn og motta dokumenter fra BR &#xA;- Lage abonnement på alle søk/filtreringer&#xA;- Administrasjon og oversikt over betalinger&#xA;- &quot;Profilside&quot;&#xA;&#xA;Fra Arbeidstilsynet: &#xA;-  Konseptarbeid for virksomhetsportal. Visjonen til vårt prosjekt er en virksomhetsportal, som bl.a. kan nyttiggjøre seg data vi deler i arkitekturen vi setter opp, en portal hvor kommunikasjon med virksomheter/næringsliv kan foregå, og dermed hvor sistnevnte aktører kan levere fra seg data kun én gang til tilsynsmyndighetene (og det offentlige?). Forenkling og samordning av det offentlige, til gode for brukeren. Vi ønsker at noen, altså BRREG, kan ta tak i arbeid med å dykke ned i ønsker og krav fra ulike aktører som drømmer om virksomhetsportal, for deretter å se på mulige konsepter, prototyper, etc. Et prosjekt på tvers, som vi kan peke på som ivaretaker av visjonen vi bygger en del av grunnmuren til."/>
