<archimate:BusinessService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Innhenting av informasjon om å starte en bedrift (01.1)"
    id="id-91d07818-5f33-4cc0-b0b6-a9f5f0186064"
    documentation="&quot;Starte og drive&quot;/Narvik&#xA;&#x9;- Brønnøysundregistrene og Altinn tilbyr informasjon gjennom sine nettsider, per telefon og online svartjenester.&#xA;&#xA;Skatteetaten&#xA;- Skatteetaten er også tilbyder av informasjon, både gjennom hjemmesiden6 og per telefon (man kan ringe gratis til Skatteetaten) eller på de ulike skattekontorene i kommunene. Det er også opprettet Sentralskattekontoret for utenlandssaker og Servicesenter for utenlandske arbeidstakere som yter spesialisert bistand til virksomheter der dette er aktuelt. &#xA;&#xA;NAV&#xA;- NAV tilbyr også et nettbasert kurs for etablerere&#xA;&#xA;Innovasjon Norge&#xA;- Tilbyder av informasjon og veiledning&#xA;- Informasjon om finansieringsordninger gjennom tilskudd og/ eller lån/ garantier&#xA;- Tilrettelegger av nettverk og lignende&#xA;- Gründertelefonen&#xA;&#xA;Tollvesenet&#xA;- grunnkurs i tollbehandling, kurs i klassifisering av næringsmilder, kurs i særavgifter...&#xA;&#xA;Kommuner og fylkeskommuner &#xA;Det er ikke lovpålagt at kommuner eller fylkeskommuner skal sørge for veiledning til potensielle etablerere. &#xA;&#xA;Etableretjeneste:  (f.eks. Akershus &quot;etablerertjeneste&quot; - https://www.etablerer-akershus.no/hjem) - Andre er Oslo Business Region og Etablererskolen i Troms&#xA;&#x9;Tilbud:&#xA;&#x9;- opplæring for nyetablerere på generelt grunnlag (grunnkurs og temakurs)&#xA;&#x9;&#x9;- gratis kurs (grunnkurs i etablering) 4,75/6&#xA;&#x9;- Tools for starters  / informasjon og profilering  33%&#xA;&#x9;- faglig bistand/veiledning&#xA;&#x9;- Starters orientation days&#xA;&#x9;- Seminars about starting a business, &#xA;&#xA;&#x9;- Skranketjeneste&#xA;&#x9;- Kontorplass (inkubatorordning)&#xA;&#x9;- informasjons og profilering&#xA;&#x9;- Næringsfaglig vurdering for NAV&#xA;&#x9;Målsetninger(Akershus): En intensjon med etablerertjenesten er at den skal bidra til å styrke kommunenes rolle som førstelinjetjeneste innen næringsutvikling. &#xA;&#x9;Evaluering (Akershus): &#xA;&#x9;-  42 % av brukerne på et eller annet tidspunkt var i kontakt med sin kommune for å finne informasjon om etablerertjenesten. &#xA;&#x9;- om lag en sjettedel av nyetableringene i Akershus som har benyttet seg av tilbud fra etablerertjenesten.  &#xA;&#x9;- En kombinasjon av personlig veiledning og nettbaserte tjenester vil kunne være et godt alternativ til dagens løsning. Samarbeidet med NAV er problematisk&#xA;&#x9;Finansiering: &#xA;&#x9;- delfinansiert med 4 mill fra fylkeskommunen, ca. 30% egeninnsats fra kommunene."/>
